患者同房病人化驗被拒

患者同房病人化驗被拒
更新時間 (HKT):02:20 0205

瑪嘉烈醫院

【本報訊】早前確診武漢肺炎的一名75歲居住在青衣長康邨男患者，曾經在瑪嘉烈醫院求診，一直被安排入住沒有隔離設備的內科D3病房。知情人士向本報透露，一名35歲男病人亦曾於同日被送入瑪嘉烈醫院，與75歲確診患者處身同一病房，至翌日、即對方被確診前出院，近日再因其他病症被送入仁濟醫院。

確診者不戴口罩「周圍咳」

該院醫護得悉他曾與確診患者同房後，遂為其抽取樣本進行病毒測試，感染控制組人員卻認為病人未出現病徵，不符合呈報準則，拒絕化驗。

知情人士指出，據了解，該名75歲確診患者在D3病房留醫時，經常在沒有佩戴口罩的情況下「周圍咳」，其他病人在病房走動時或已被感染，「有病徵先去驗就太遲，已經有機會傳染咗畀其他人」。

他又指，D3病房的醫護人員事後也沒進行病毒測試，院方更要求醫護們繼續當值，「不過醫護自己請晒病假」。

本身為醫生的公民黨立法會議員郭家麒指，涉事35歲病人與確診患者曾同處一室，被感染的風險甚高，因除飛沫傳播外，新型冠狀病毒也可附於工作人員衣物、門柄等地方傳染其他人。「基本上同家人接觸相類似，值得做病毒測試，睇唔到有乜原因唔去做。」他又指，根據現有最新疫情發展，當局亦盡快修訂呈報準則，將測試門檻放寬。

■記者梁御和、羅繼盛

D廢老好撚中意喺間大病房行來行去

屌你老母無公德心

確診廢老一唔帶口罩就直接處決OK

咳咳咳

Push

中層想慳住用啲試紙？

之前瞓某公立醫院病房有條仆街廢中喺廁所食煙

班高層呢 講到聲大大唔黎幫手?

喺街 有d專登對住d戴口罩嘅人咳

食完之後就行來行去

醫護失德啦，仲話自己救人
放任啲人播病毒

佢咳果時未確診

香港死唔止係死係7婆手上,仲有無道德可言既部分香港人+大陸喱身上

廢老+支那豬

確唔確都殺左先包冇死

唔夠口罩廢老大條道理

廢老撚樣